<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ejercicios de Pilates Mat on GirlPilates - Pilates Gratis para Todas las Mujeres</title><link>https://girlpilates.com/es/ejercicios/mat/</link><description>Recent content in Ejercicios de Pilates Mat on GirlPilates - Pilates Gratis para Todas las Mujeres</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://girlpilates.com/es/ejercicios/mat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El Cien</title><link>https://girlpilates.com/es/ejercicios/mat/el-cien/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://girlpilates.com/es/ejercicios/mat/el-cien/</guid><description>El Cien es el ejercicio emblemático de Joseph Pilates y el inicio tradicional de cada rutina clásica de Pilates mat. Está diseñado para calentar tu cuerpo, activar tu powerhouse (core) y coordinar tu respiración con el movimiento.
Por Qué Se Llama &amp;ldquo;El Cien&amp;rdquo; Bombeas tus brazos 100 veces en total mientras mantienes tu core activado. Esto crea calor interno y prepara tu cuerpo para los ejercicios siguientes.
Beneficios Resistencia del Core: Mantener la posición desarrolla resistencia en los músculos abdominales profundos Coordinación de Respiración: El patrón rítmico de respiración oxigena tu sangre Calentamiento de Cuerpo Completo: Involucra brazos, core y piernas simultáneamente Conexión Mente-Cuerpo: Requiere enfoque y concentración Errores Comunes a Evitar Tensar el cuello - Mantén la mirada en tu ombligo, no en el techo Aguantar la respiración - Mantén el patrón de inhalar 5, exhalar 5 Arquear la espalda baja - Presiona suavemente tu espalda baja contra el mat Bombear desde los hombros - Inicia el movimiento de brazos desde los dorsales Consejos para el Éxito Comienza con la modificación para principiantes y progresa con el tiempo Calidad sobre cantidad - mejor hacer 50 bombeos con forma correcta que 100 con mala forma Enfócate en la exhalación para profundizar la activación del core</description></item><item><title>El Roll Up</title><link>https://girlpilates.com/es/ejercicios/mat/el-roll-up/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://girlpilates.com/es/ejercicios/mat/el-roll-up/</guid><description>El Roll Up es uno de los ejercicios de mat más desafiantes y una verdadera prueba de fuerza del core. Requiere articulación controlada de la columna - moviéndose una vértebra a la vez - lo que desarrolla tanto fuerza como flexibilidad.
Beneficios Fuerza del Core: Trabaja los músculos abdominales profundos Movilidad Espinal: Mejora el movimiento vértebra por vértebra Flexibilidad: Estira toda la parte posterior del cuerpo Control: Desarrolla la conexión mente-músculo Consejos para el Éxito Imagina despegar tu columna del mat como una rueda Mantén los pies en el suelo durante todo el movimiento Muévete lentamente - ¡el impulso es hacer trampa!</description></item></channel></rss>